<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<pr>
    <meta>
        <key>DAW 2020</key>
        <title>Teste de Desenvolvimento e Aplicações WEB</title>
        <bdate>20-01-2021</bdate>
        <edate>20-01-2021</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/"> José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <worker num="A83899">
            <name>André Loureiro Morais</name>
            <email>a83899@alunos.uminho.pt</email>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
           <b> Resposta à 1.1: </b>
           1. Inicialmente substitui com um ctr+f e ctr+h  para substituir adicionar ", como por exemplo, ref por "ref". 
           3. Para a criação do campo _id, mae e pai , criei um script js para isso (para correr: node script.js) gerando o batismos_fixed.json.
           Este último será usado para alimentar a base de dados.
            <b> Resposta à 1.3: </b>
            > mongoimport -d DAW -c batismos --jsonArray batismos_fixed.json
        </p>

        <p> 
            No segundo exercício, foi proposto a implementação de uma aplicação em <i>nodejs</i> (porta 9091) que permita navegar sobre a API de dados, CLAV que visa a classificação e a avaliação de toda a documentação circulante na administração pública portuguesa.
            Numa primeira fase foi testado a API de dados com o <i>Postman</i> de forma a perceber melhor a face a qual foi desenvolvido para tal foi respondido algumas questões:
        </p>
            <p>
                <b>1) Quantos processos (nível 3) e quais são (obtem uma lista em JSON; podes concatenar sublistas invocando várias queries), pertencentes à descendência da classe 900? </b>
                <u>R: Existem 842 processos nível 3. Existem 21 processos nível 3 pertencentes à descendência da classe 900</u>
            </p>
            <p>
                <b>2) Quantas entidades estão catalogadas?</b>
                <u>R: 637</u>
            </p>
            <p>
                <b>3) Quantos processos (classes de nível 3) se encontram na descendência de 900.10?</b>
                <u>R: 8</u>
            </p>
            <p>
                <b>4) Quantos processos (classes de nível 3) estão relacionados com 900.10.505</b>
                <u>R: 6</u>
            </p>
        <p>
            Foi tudo implementado como pedido. Na página inicial, apresenta-se uma tabela com as classes de nível 1, com links respetivos para cada classe.
            Dentro da página de cada classe encontra-se a sua informação, e uma tabela respetiva com os seus descendentes. Caso for de nível 3, apresenta-se outra tabela
            com as classes relacionadas e o tipo de relação associado.
            De notar, o token foi usado estaticamente, isto é, fiz um post à API fornecida e usei o token dado pela API, isto é, não tentei a valorização.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
            <link url="../ex1/dataSetRespostas/batismos.json">Dataset disponibilizado  - exercício 1</link>
            <link url="../ex1/dataSetRespostas/batismos_fixed.json">Dataset corrigido  - exercício 1.1</link>
            <link url="../ex1/controllers/batismos.js">Funções para retirar informação da base de dados - exercício 1</link>
            <link url="../ex1/models/batismos.js">Modelo de um objecto do dataset - exercício 1</link>
            <link url="../ex1/routes/api.js">Rotas implementadas - exercício 1</link>
            <link url="../ex2/routes/index.js">Rotas implementadas - exercício 2</link>
            <link url="pr.xml">pr.xml</link>
    </deliverables>
</pr>